**宋本中**（原名**宋本忠**，\[1\]，）香港電影工作者，[中](../Page/中國.md "wikilink")[法混血兒](../Page/法國.md "wikilink")，1991年入行當童星，首部演出的電影是《[Beyond日記之莫欺少年窮](../Page/Beyond日記之莫欺少年窮.md "wikilink")》，年少時較多飾演黑社會少年等角色。例如在電影《[三五成群](../Page/三五成群.md "wikilink")》中飾演性格暴戾的[童黨首領](../Page/童黨.md "wikilink")「大王」，演技得到認同。

宋本中由2002年開始退居幕後擔任[攝影師及](../Page/攝影師.md "wikilink")[導演工作](../Page/導演.md "wikilink")，並於2006年開辦影視兄弟製作公司\[2\]。2011年，宋本中成為《巨力傳奇影視傳媒有限公司》執行董事及數碼影城項目總監，並由2013年開始到內地當電視劇導演工作。近年回流香港，最新作品是[樂視網劇](../Page/樂視.md "wikilink")《[天才在左，瘋子在右](../Page/天才在左，瘋子在右.md "wikilink")》和《[反黑](../Page/反黑.md "wikilink")》。

## 簡歷

宋本中是中法混血兒，母親是[法國人](../Page/法國人.md "wikilink")\[3\]，但父母於他一歲時離異，一歲後就與母親失散\[4\]。自小在[調景嶺長大](../Page/調景嶺.md "wikilink")，曾就讀[香港調景嶺中學及天光道](../Page/香港調景嶺中學.md "wikilink")[閩光書院](../Page/閩光書院.md "wikilink")。宋本中和[柯受良的兒子](../Page/柯受良.md "wikilink")[柯有倫是同班同學](../Page/柯有倫.md "wikilink")。宋本中年輕時機緣巧合地於[新精武門1991擔任臨時演員](../Page/新精武門1991.md "wikilink")，其後認識了特約演員公司老闆媚姨，並在其特約演員公司「天王影視娛樂」工作，從此展開其電影及演藝生涯。年輕時，曾先後被[陳惠敏](../Page/陳惠敏_\(演員\).md "wikilink")、[黃秋生](../Page/黃秋生.md "wikilink")領養。於90年代多擔任特約演員領班及電影副導演、場記等工作，由於經常出入片場工作培養了對電影的濃厚興趣。首部擔任副導演的電影是「再見阿郎」。年輕時曾加入[周星馳創建的](../Page/周星馳.md "wikilink")[星輝海外有限公司工作](../Page/星輝海外有限公司.md "wikilink")，亦是香港導演[李力持的徒弟](../Page/李力持.md "wikilink")。

21歲時曾初次執導低成本電影「癲鳳傻龍」，但是只得3日半時間拍攝，而且成本極低，作品並不成功。二千年開始他逐漸減少幕前演出，幫助父親經營茶餐廳同時，持續深造剪接、燈光等幕後工作，並主演及執導多部獨立短片。2006年與[陳國坤合資開設幕後製作公司](../Page/陳國坤.md "wikilink")「Visual
Brothers」，為日後擔任多部劇集導演舖路。

## 執導作品

### MTV

  - [尹光](../Page/尹光.md "wikilink") - 少理阿爸
  - [尹光](../Page/尹光.md "wikilink") - 荷里活大酒店
  - 4PM - 港撐Hip Hop
  - [梁雨恩](../Page/梁雨恩.md "wikilink") - 怎麼怎麼

### 電影

  - 癲鳳傻龍 (2004)

### 劇集

  - [江南四大才子](../Page/江南四大才子.md "wikilink")(浙江衛視，2014)
  - [天才在左，瘋子在右](../Page/天才在左，瘋子在右.md "wikilink")(樂視，2016)
  - [反黑](../Page/反黑.md "wikilink")(網劇，2017)

## 主要演出

### 電影\[5\]

#### 1991年

  - Beyond日記之莫欺少年窮
  - [四大家族之龍虎兄弟](../Page/四大家族之龍虎兄弟.md "wikilink")
  - 老豆唔怕多

#### 1992年

  - [赤裸羔羊](../Page/赤裸羔羊.md "wikilink")

#### 1993年

  - 證人 飾演
    為[莫少聰](../Page/莫少聰.md "wikilink")[頂包的少年](../Page/替罪羔羊.md "wikilink")

#### 1994年

  - [滿清禁宮奇案](../Page/滿清禁宮奇案.md "wikilink") 飾演
    [同治帝](../Page/同治帝.md "wikilink")
  - [神探磨轆](../Page/神探磨轆.md "wikilink")
  - [新邊緣人](../Page/新邊緣人.md "wikilink")

#### 1995年

  - [百變星君](../Page/百變星君.md "wikilink") 飾演 光頭仔學生
  - 和平飯店
  - 冒險遊戲 飾演 老鼠
  - 老泥妹
  - 十兄弟 飾演 遁地八
  - 廟街故事 飾演 輪王

#### 1996年

  - [洪興仔之江湖大風暴](../Page/洪興仔之江湖大風暴.md "wikilink")
  - [古惑仔之人在江湖](../Page/古惑仔之人在江湖.md "wikilink") 飾演 少年山雞
  - [龍虎砵蘭街](../Page/龍虎砵蘭街.md "wikilink") 飾演 酒吧侍應
  - 懵仔多情

#### 1997年

  - [一個字頭的誕生](../Page/一個字頭的誕生.md "wikilink") 飾演 小春
  - 天才與白痴
  - [黑獄斷腸歌之砌生豬肉](../Page/黑獄斷腸歌之砌生豬肉.md "wikilink")

#### 1998年

  - 野獸刑警 飾 中仔
  - 行運秘笈

#### 1999年

  - [三五成群](../Page/三五成群.md "wikilink")－飾演「大王」
  - 皇家香港警察的最後一夜之一體兩旗
  - 上帝之手
  - 好兄吾兄

#### 2000年

  - 旺角的天空3終極邊緣 飾演 王子傑

#### 2001年

  - 童黨2001 飾演 林健龍

#### 2002年

  - 麻煩三角錯 飾演 阿成
  - 迷離警界之天使名模

#### 2003年

  - 絕種賤男之愛在三級的日子
  - 失鎗72小時 飾演 蓉男友

#### 2004年

  - 失驚無神
  - 這個阿爸真爆炸 飾演 撂水強手下
  - 情陷掌門人
  - 雙子 飾演 光仔

#### 2006年

  - 黑拳 飾演 大眼雞

#### 2008年

  - [機動部隊之絕路](../Page/機動部隊系列#機動部隊──絕路.md "wikilink") 飾演 鵝頭

#### 2009年

  - [Laughing Gor之變節](../Page/Laughing_Gor之變節.md "wikilink") 飾演 便利店劫匪

#### 2017年

  - [西謊極落之太爆太子太空艙](../Page/西謊極落之太爆太子太空艙.md "wikilink") 飾演 輝明哥

### 電視劇

#### 1997年

  - [國際刑警1997](../Page/國際刑警1997.md "wikilink") - 金錢遊戲 飾 錢旭明

#### 1998年

  - [天下有情之火太陽](../Page/天下有情之火太陽.md "wikilink")

#### 2002年

  - [法內情2002](../Page/法內情2002.md "wikilink")

#### 2005年

  - [大冒險家](../Page/大冒險家.md "wikilink") 飾 葉南
  - [危險人物](../Page/危險人物.md "wikilink") - 八仙飯店 飾 細昌

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
[Category:香港電影演員](../Category/香港電影演員.md "wikilink")
[S](../Category/香港導演.md "wikilink")
[Category:香港摄影师](../Category/香港摄影师.md "wikilink")
[Category:华裔混血儿](../Category/华裔混血儿.md "wikilink")
[Category:法國裔混血兒](../Category/法國裔混血兒.md "wikilink")
[B](../Category/宋姓.md "wikilink")

1.  [1](http://www.youtube.com/watch?v=PamGvtxwJOk) 5分12秒
2.  [影視兄弟製作公司網站](http://www.visual-brothers.com)
3.
4.
5.